+++
title = "查看告警列表"
description = "查看集群下的告警列表，包括集群、主机、计算组件的所有告警的列表信息。"
weight = 1
+++

查看集群下的告警列表，包括集群、主机、计算组件的所有告警的列表信息。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图，并切换至要查看告警列表的集群。

2. 在左侧导航栏单击 **告警** > **告警**，进入告警列表页面

	**提示**：在顶部导航栏可通过单击集群下拉选择框切换当前集群。
	
	在 **告警** 列表页面，可查看告警的以下信息。
	
	<style>table th:first-of-type { width: 10%;}</style>
	
	| 参数     | 说明                                                         |
	| -------- | ------------------------------------------------------------ |
	| **告警名称**   | 告警的名称。 |
	| **资源**   |  创建告警的资源的类型和名称。 |
	| **状态**    |  告警的状态。包括：<br>正常：未触发告警。<br>告警：已触发告警并发送。<br>处理中：已达告警阈值，即将触发告警的中间状态。 |
	| **指令**    |  通知的名称，通知名称过多时，隐藏部分名称，单击 ![](/img/003points.png) 图标可展开全部。 |
	| **描述**    |  告警的描述信息。 |
	| **创建时间**    | 告警的创建时间。 |
	| **操作**    | 	可通过单击指定的告警记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，选择对告警执行以下操作：<br>更新告警：更新告警的配置。<br>删除告警：删除告警。 |
	
	**提示**：
	
	* 可通过列表页右上角的命名空间下拉选择框选择全部命名空间或集群下某个命名空间进行告警过滤；通过搜索框输入告警名称进行模糊搜索。
	
	* 创建的集群告警和主机告警都在 `alauda-system` 命名空间下，计算组件告警在计算组件所在命名空间下。
	